## Описание проектов

**Все проекты выполнены мной в рамках обучения в Яндекс.Практикум по профессии Аналитик данных**

| Название проект | Описание проекта | Навыки и библиотеки |
|:----------------|:----------------|:-------------------|
| [Анализ пользовательского поведения в мобильном приложении](https://gitlab.com/Gaika88/MyProject/-/blob/a860bdfe68581ae849d12a285859f34fe4ff0e48/%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20Procrastinate%20Pro+/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82_%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7_%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9.ipynb) | В данном проекте мной были изучены принципы событийной аналитики. Я построила воронку продаж, исследовала путь пользователей до покупки. Проанализировала результаты A/B-теста введения новых шрифтов. Сравнила 2 контрольные группы между собой, убедилась в правильном разделении трафика, а затем сравнила с тестовой группой. Выявлено, что новый шрифт значительно не повлияет на поведение пользователей.| A/B-тестирование, Python,Pandas, Matplotlib, Seaborn, событийная аналитика, продуктовые метрики,Plotly, проверка cтатистических гипотез, визуализация данных|
|[Анализ и сегментация клиентов банка по количеству потребляемых продуктов](https://gitlab.com/Gaika88/MyProject/-/blob/main/%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D0%B8%20%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F%20%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2%20%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%20%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D1%85%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2/%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82._%D0%A1%D0%B5%D0%B3%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2_%D0%9C%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0.ipynb)|В нашем распоряжении датасет, содержащий информацию о клиентах банка «Метанпром». В проекте нам предстоит составить портрет клиентов банка и сегментировать их по количеству потребляемых продуктов. Провести исследовательский анализ данных. Сформулировать и проверить статистические гипотезы, влияющие на отток клиентов.|Сегментация, A/B-тестирование, Python,Pandas, Matplotlib, Seaborn, Scipy, Math, событийная аналитика, продуктовые метрики, Plotly, проверка cтатистических гипотез, визуализация данных|
|[Исследования рынка общепита в Москве для принятия решения об открытии нового заведения](https://gitlab.com/Gaika88/MyProject/-/blob/main/%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9%20%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%20%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D0%B3.%D0%9C%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D1%8B/%D0%90%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7_%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BA%D0%B0_%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%B3.%D0%9C%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D1%8B.ipynb)|Мною Было исследовано количество объектов общественного питания по категориям: рестораны, кофейни, пиццерии, бары и так далее. Выявлено соотношение сетевых и несетевых заведений в датасете, топ-15 популярных сетей в Москве. Проанализировано распределение средних рейтингов по категориям и как удалённость от центра влияет на цены в заведениях. На основе анализа имеющихся данных даны рекомендацию инвесторам для открытия нового заведения общественного питания в городе Москва.|Python, Pandas, Seaborn, Plotly, визуализация данных|
|[Продажа квартир в Санкт-Петербурге — анализ рынка недвижимости](https://gitlab.com/Gaika88/MyProject/-/blob/7aae026b4bd63a9dd81d44571fcabf4f268953e5/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B0%20%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%20%D0%B2%20%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%82-%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3%D0%B5%20%E2%80%94%20%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%20%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82_%D0%98%D1%81%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BE_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B5_%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80.ipynb)|На основе данных сервиса Яндекс.Недвижимость определена рыночная стоимость объектов недвижимости разного типа, типичные параметры квартир, в зависимости от удаленности от центра. Проведена предобработка данных. Добавлены новые данные. Построены гистограммы, боксплоты, диаграммы рассеивания.|Python, Pandas, Matplotlib, EDA, визуализация данных, предобработка данных|
|[Оценка результатов A/B-теста, связанных с внедрением улучшенной рекомендательной системы](https://gitlab.com/Gaika88/MyProject/-/blob/main/%D0%9E%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0%20%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2%20A/B-%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%2C%20%D1%81%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85%20%D1%81%20%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC%20%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9%20%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B/%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82_%D0%BF%D0%BE_%D0%90%D0%92_%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E.ipynb)|Наша задача — провести оценку результатов A/B-теста. В вашем распоряжении есть датасет с действиями пользователей, техническое задание и несколько вспомогательных датасетов.|Python, Pandas, Matplotlib, Numpy, Scipy, Math, Seaborn EDA, визуализация данных, предобработка данных, продуктовые метрики, проверка статистических гипотез, A/B-тестирование|
|[Анализ базы данных книг](https://gitlab.com/Gaika88/MyProject/-/blob/main/SQL-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82_SQL.ipynb)|Компания купила крупный сервис для чтения книг по подписке. Наша первая задача как аналитика — проанализировать базу данных. В ней — информация о книгах, издательствах, авторах, а также пользовательские обзоры книг.| SQL, PostgreSQL|
